---
sidebar_position: 12
---

# Веб-сервисы для хостинга IT-проектов и их совместной разработки

## GitHub

[GitHub](https://github.com/) — это платформа, которая хранит Git-репозитории на своих серверах, и основы распределенной системы управления версиями Git подразумевает умение с ней работать. Вы можете хранить свои удалённые репозитории или участвовать в Open Source проектах на GitHub.

*Легенда к мозаике в профиле на GitHub*:

![GitHub meme](images/github-meme.jpg)

## GitLab

[GitLab](https://gitlab.com/) — веб-инструмент жизненного цикла DevOps с открытым исходным кодом, представляющий систему управления репозиториями кода для Git с собственной вики, системой отслеживания ошибок, CI/CD конвейером и другими функциями.

*На работе будешь использовать GitLab 👾*:

![GitLab meme](images/gitlab-meme.png)

## Gitea

[Gitea](https://gitea.io/en-us/) - ПО для хостинга IT-проектов и совместной разработки на базе Git. Поддерживает отслеживание ошибок, вики и обзора кода. Gitea поддерживает самостоятельный хостинг, но также существует и бесплатный сервис.

*Когда вместо кофе Java угостили кружкой чая Gitea*:

![Gitea meme](images/gitea-meme.jpg)

## GitFlic

[GitFlic](https://gitflic.ru/) - первый российский сервис для хранения исходного кода и работы с ним. Основан на системе контроля версий Git.

*Мемов нет, так как все равно пойдешь ставить GitLab 👾*.

## Другие платформы

5 платформ-аналогов на случай блокировки GitHub и GitLab в России в статье [РБК](https://trends.rbc.ru/trends/industry/622b8b4f9a7947053add4807).
